新鮮人扮工半年變舊人之儘量答

咁快就grad左一年，原黎做嘢既時間過得咁快。從執CV、搵job、send CV，到去數唔清既interviews，由in MT到認清事實轉去考慮中小企，掙扎左好多次，裸辭過，誤打誤撞入左一個從來都無唸過要入既行業，到依家已經做左大半年，算係幾滿意，當然可以更好
廢話唔講，有咩可以分享既我儘量答，唔自爆係前提

點樣睇化人工 工時呢樣野
小弟都係岩岩做滿一年
對長時間工作好不滿

兩樣都睇唔化 人工低我會即走，唔好同我講咩fresh grad無經驗你憑咩要高人工，咁你自己都要唸下依家係唔係真係無得揀先？呢個世界根本就無公平呢回事，見到公司成日請埋d無生產力既人翻黎，我就開始睇化左，你份工有時可能存粹靠運氣搵翻黎。不過人工低但有興趣就另計喇 太主觀，不宜討論。至於工時過長呢樣嘢，我就翻九個鐘既，算唔算長？但係絕大部分時間都好得閒，要做既嘢好快就清曬，就算最忙既時候都幾乎唔會ot，呢排仲得閒到日日係度發白日夢唸緊可以搵d咩搞好，唔想嘥曬d時間

就畢業 好撚驚d辦公室政治
雖然我知都驚唔到咁多

幾錢人工

做邊行？
利申 16 grad 岩岩轉左工

裸辭左幾耐？

我都差唔多grad 左做左一年嘢
老細對我好好 同事係一team 人咁做嘢 唔會勾心鬥角 公司喺屋企步行範圍以內
唯一係細公司 無晉升 純粹得學嘢 但我overall做得幾開心 諗緊應該做夠一年就走 定做耐啲先

樓主覺得fresh grad banking大概幾錢合理? 做兩年之後轉算唔算jumpy?

放心，一定有
今日先啱啱俾人政治完
無論你係咩性格既人，會唔會搞小圈子，鍾唔鍾意同人八卦，係公司入邊都一定避免唔到，因為太多屎忽鬼，只要有利益衝突，今日朋友聽日就分分鐘變敵人，最弊既係有D人面皮三尺厚，背後捅完你一刀，正面即刻請你食雪糕
不過最緊要既係自己既心態，EQ高d，死唔去，出黎做嘢自己要有自己一定既能力，唔需要特登show off，但係要適當俾人知道你既能力，自然有人會因為利益而要同你合作而維持一定既關係

唔計commission，扣埋mpf，得萬八

邊行就唔講喇，唔想自爆，但就多fresh grad想入既，都熱門既。真係想知邊行，可以pm問
我都係16grad，但係就grad左好幾個月先搵工
第一份工翻左一個月就辭左，跟住即刻轉宜家呢份做到依家
絲打點解要轉工？

唔夠兩個鐘

睇你目標係咩。
細公司無所謂，多機會學嘢，但係學完就好走喇，可以既話，試下去大公司再學下嘢，始終大公司會帶左第二d有價值既嘢俾你。不過講真，大細公司唔係好重要，睇你自己，例如有無build up到自己network？有無真係學到嘢？咁後生，唔好淨係唸做得開唔開心，除非你唸住留係度做一世，唔係既話遲早轉。搵唔搵到錢，滿唔滿足到你想要既生活，要自己衡量。
講真，好多雇主就當一年經驗係零經驗既，但係你要睇你自己之後會唔會做翻同行又或者依家既經驗對你以後想做既嘢有無幫助，如果無，就早走喇，如果有，建議做夠至少兩年先好走

我就唔係banking既
但係有朋友做緊
FYI，佢地入職14000-16000
但就係半年contract，無福利，同埋未必轉perm

答漏一條問題
banking front line定係back office？
據我所知，front line做兩年都唔轉係好唔jumpy，
通常做cs位d流失率都高既
但係你唸清楚自己條career path要點行，就唔需要因為人地走你就走既，人地走，你做耐d，有你自己既機會既都有可能

做咩負評又唔講原因